%@Titre: Nouvelle Calédonie (Dec.) -- 2004
Dans le plan muni d'un repère orthonormal $(O;I,J)$, unité 1~cm, on 
considère les points :
\[A(-2;1)\kern2cm B(-1;-2)\kern2cm C(4;3)\]
\begin{myenumerate}
\item Placer les points $A$, $B$ et $C$.
\item Montrer par le calcul que $AC=\sqrt{40}$.
\item Montrer que le triangle $ABC$ est rectangle en $A$ sachant que $AB=\sqrt{10}$ et $BC=\sqrt{50}$.
\item Calculer la mesure de l'angle $\widehat{ABC}$, arrondie au degré.
\end{myenumerate}